魚唔過塘一定奀

魚唔過塘一定奀 - 李碧華

近年（或一直以來），CCTVB不少紅花綠葉離巢，小生花旦還可說另闖新天地，但長期二三四五線的配角，真是走了也沒人知。一旦沒有利用價值，不獲續約，馬上被官網除名，成為「失蹤人口」，默默耕耘，也默默消失。

就算角色略為出彩，難言努力不懈天天向上──因為掌聲及嘉許不長存。若有不滿，透露一下失望心聲，反被記錄在案，秋後算帳。

好了，任勞任怨那些，與世無爭，只為愛演戲，什麼角色也接受也做好，亦非人人認識，登不上龍門，日子又過去了。

演藝圈當然冷酷無情，香港畸形，只得一家庸台，還易幟多播大陸劇集，再劣質的節目亦無競爭對手，一庸台獨大，仍有庸眾追捧，評論之只屬庸人自擾。

藝人可能與同事、監製、工作人員相處融洽，要走也捨不得，但日久天長耽擱在一個地方，熬了十多年也不紅，以後要紅更不容易，除非天上掉下個大餡餅，竟遇上「突破」可發揮的角色，天時地利人和才得反彈，而極大部份是自尋出路自力更生。

現實並非孩子長大了要出門見識外面的世界，而是早悟早走早着，魚過塘不一定會肥，但一線生機，唔過塘就一定奀。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
豪宅不平安 (左丁山)

下一則
下一則
尋覓逝去的香港 (馮睎乾)